【高鐵試車】車轆損耗程度超預期 港鐵：加潤滑劑後已改善

目標9月開通、正進行試運的高鐵接連發生問題，繼列車「甩轆出軌」、路軌因地下水滲漏致信號系統不穩定、大堂漏水外，今日再被揭試車時車輪出現損耗的程度較預計多，港鐵證實事件，強調有關情況可根據損耗程度進行適時控制或修正，例如優化路軌的潤滑劑用量等工作，港鐵團隊對這方面的工作有不少經驗。

港鐵指，早前有維修人員留意到車輪出現損耗的程度較預計略多，維修人員於路軌添加潤滑劑後，車輪損耗程度已得以改善，試營運無受到影響。港鐵公司車務營運總管李聖基在記招表示，磨損一定發生，不同路段、速度磨損不一樣。傳媒多次追問，他都拒絕回應磨損程度，又稱私家車車輪亦會磨損，「正如大家揸私家車，你話膠車轆唔會磨損，我諗都唔會」，強調指車輪仍符合運營要求。
李聖基稱，幾條新線路都有各式各樣情況，在磨合期找到要改善地方，技術上做到百分百防水有挑戰，而隧道滲水不罕見。對於外界批評港鐵每每傳媒揭發高鐵問題才回應，李聖基指，遇到不常見情況，如車輪偏離，或者影響開通、影響安全事件，會與乘客分享，目前堅守目標9月開通。
港鐵機電工程總管李子文指，車輪和路軌是鋼，磨損是必然現象，港鐵調整落潤滑劑劑量，磨損有明顯改善。港鐵表示，會確保列車符合港鐵公司對服務水平的嚴格要求，重申最後亦必須通過相關政府部門的法定檢測，才可正式投入服務。
高鐵整體試營運自今年4月1日開始，港鐵稱試營運的目的是為新鐵路服務開通前找出需要調整及改善之處。運輸及房屋局長陳帆昨表示，在大型基建中出現滲水或訊號不穩是在所難免，最重要是在試運行階段能夠找出毛病，令日後可以有完備的安排。

啲KY留嚟畀人屌屎忽啦

加完潤滑劑 拖慢左剎車時間又係on9

運輸及房屋局長陳帆昨表示，在大型基建中出現滲水或訊號不穩是在所難免

在所難免

可能佢唔用呢

仍正常現象，無須過份恐慌

遲下

列車出軌仍正常現象，無須過份恐慌

列車會追撞，私家車唔會？我唔信囉

落完KY一陣話停唔到

仆街蘋果狂用大陸語－－運營、記招

開通

快d 通車啦！！！！！！！！！

「開通」係日文漢字

優化

等睇高鐵變動車

以後每班車都要加ky

幾時載得客？ 好期待有咩意外

只係改善 , 整唔番好

鳩頭佬好樣衰